#Установка

*При первой установке следует установить gulp глобально для удобства работы*

`sudo npm i -g gulp`

*Все зависимости прописаны в package.json-файле*

`npm i`

#Использование
serve - используется для разработки

dist - для создания дистрибутива

Сайт будет доступен по адресу http://localhost:3000/ (или по иному, указанному в секции Access URLs лога Gulp)


____

## Спрайты

Что бы объединить картинки в спрайт, необходимо поместить папку с картинками в соответствующую папку (png/jpg):

	sources
		img
			sprites
				jpg
					sprite-name-1
						img1.jpg
						img2.jpg
						img3.jpg
						img4.jpg
						img5.jpg
					sprite-name-2
						img1.jpg
						img2.jpg
						img3.jpg
				png
					sprite-name-3
                    	img1.png
                    	img2.png
                    	img3.png
                    	img4.png
                    	img5.png


> Имена папок не должны совпадать, т.к. по ним создаются названия спрайтов.

После запуска создадутся файлы, в соответствии с названиями папок, в которых хранятся картинки:

* Файлы спрайтов: `/public/img/*.png|jpg`
* Файлы стилей: `/sources/css/sass/sprites/*.scss`
(стили вручную подключаются в файле `/sources/css/style.scss`)

### Синтаксис плдключения картинок из спрайтов:

	.image{
		@include sprite($spritename-imgname);
	}

> если в названии присутствует символ `_`, то он заменяется на `-`.